# Пакет catkin

Рекомендуемый способ работы с пакетами catkin - через [рабочие пространства catkin](Рабочее%20пространство%20catkin.md), но их можно запускать и отдельно.

## Из чего состоит пакет catkin

1. Должен содержать [catkin поддерживаемый .xml файл](http://wiki.ros.org/catkin/package.xml)
2. Должен содержать [CMakeLists.txt, который использует catkin](http://wiki.ros.org/catkin/CMakeLists.txt)
3. Каждый пакет должен иметь собственную папку. Никаких вложенных пакетов быть не может

## Как создать 

`catkin_create_pkg <package_name> [depend1] [dependN]` - создаёт пакет catkin с указанными зависимостями.

1. Вы должны создать рабочее пространство [^1]
2. Запустить указанную команду
3. Затем в вашей рабочей среде запустить команду [[catkin_make]]

### Первоочередные зависимости

В процессе запуска команды catkin_create_pkg были указаны первоочередные зависимости. Их можно посмотреть при помощи команды rospack:

```linux
$ rospack depends1 beginner_tutorials
```

### Косвенные зависимости

```
$ rospack depends1 rospy
```

Покажет зависимости пакета rospy. 

### Отстройка пакета

#### package.xml

Текстовый документ, можно открыть gedit, в котором информация идёт в следующем порядке:
1. Название
2. Версия
3. Описание
4. Разработчик
5. Лицензия[^2]
6. Ссылки 
7. Зависимости[^3]

Пункты с первого по пятый являются необходимым минимумом, чтобы пакет считался завершенным.

#### CMakeLists.txt

## Компиляция пакета catkin

Перед продолжением не забудь засоурсить свой setup файл, если ещё не сделал этого:

```
$ source /opt/ros/noetic/setup.bash
```

Использование:

```
*In a catkin workspace*

$ catkin_make [make_targets] [-DCMAKE_VARIABLES=...]
```

Приведенная команда скомпилирует все пакеты, лежащие в текущем рабочем пространстве.

> Вместо нее рекомендуется использовать **catkin build**.

## Смотрите также:

- [Как вручнуб создать пакет catkin](http://wiki.ros.org/ROS/Tutorials/Creating%20a%20Package%20by%20Hand)

#Робототехника/ROS 

[^1]: [[Рабочее пространство catkin]]
[^2]: https://opensource.org/licenses/alphabetical <-- тут можно почитать про лицензии и open sourcesource
[^3]: http://wiki.ros.org/catkin/package.xml#Build.2C_Run.2C_and_Test_Dependencies <-- зависимости catkin
##